const QUIZ = [
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 성균관대학교는 빠른 개강으로 재학생들의 방학 활용과 여러 도전을 응원하고 있는데요, 이 방학기간 활용 제도를 ‘00학기제’라고 합니다.이 제도는 무엇일까요?",
    answer : "A. 도전학기제",
    min : 0,
    sec : 20 ,
    score: 10,
  },
  { 
    type : "multipleChoice",
    question : "Q. 다음 중 성균관대 학교 건물로 옳은 것은?",
    selection : [
      "옥류회관",
      "수성관",
      "퇴계경제관",
      "650주년 기념관",
      "글로벌관", 
      ],
    answer : 2,
    min : 0,
    sec : 30,
    score : 10,  
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 민간 경제 주체들이 자원 배분과정에서 아무런 비용을 치르지 않고 협상할 수 있다면, 외부효과로 인해 초래되는 비효율성을 시장에서 스스로 해결할 수 있다는 정리는 무엇일까요?",
    answer : "A. 코즈의 정리",
    min : 0,
    sec : 30,
    score : 10,
  },

  { 
    type : "multipleChoice",
    question : "Q. 글로벌경제학과 제13대 학생회 이름은 무엇일까요?",
    selection : [
      "brid:GE",
      "toGEther",
      "Challen:GE",
      "GE:STURE",
      "GE:NUINE", 
      ],
    answer : 2,
    min : 0,
    sec : 30,
    score : 20, 
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 생산가능인구 중 취업자가 차지하는 비율이자, 실질적인 고용 창출 능력을 나타내는 지표는 무엇일까요?",
    answer : "A. 고용률",
    min : 0,
    sec : 40, 
    score : 20, 
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 재화나 서비스를 한 단위 더 생산하는데 들어가는 추가 비용을 무엇이라 할까요?",
    answer : "A. 한계비용",
    min : 0,
    sec : 30, 
    score : 20, 
  },
  { 
    type : "multipleChoice",
    question : "Q. 소비 증가에 따른 기업의 매출증대 신년 주가 상승에 대한 기대감 등을 바탕으로 연말에 주가가 오르는 현상은?",
    selection : [
      "캘린더 효과",
      "컨벤션 효과",
      "어닝쇼크",
      "산타랠리",
      "JS임팩트", 
      ],
    answer : 4,
    min : 0,
    sec : 40,
    score : 20, 
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 1인당 GDP가 높은 순서대로 나열하세요(미국, 한국, 네덜란드, 룩셈부르크, 스페인)",
    answer : "A. 룩셈부르크, 미국, 네덜란드, 한국, 스페인",
    min : 0,
    sec : 40, 
    score : 20, 
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 우리 학교 셔틀버스의 가격은?",
    answer : "A. 400원",
    min : 0,
    sec : 20,
    score : 10, 
  },
  { 
    type : "shortAnswer",
    question : "Q. 글로벌경제학과의 이동원 교수님은 미국 유학생 시절 하루 세 끼를 햄버거를 드실 정도로 햄버거를 좋아하십니다. 우리 글로벌경제학과 학과장이신 이동원 교수님이 제일 좋아하는 햄버거 브랜드는 무엇일까요?",
    answer : "A. 맥도날드",
    min : 0,
    sec : 40,
    score : 30, 
  },
]

export default QUIZ;